\clearpage
\section*{Abkürzungsverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{section}{Abkürzungsverzeichnis}

\begin{tabular}{ll}
    bzgl.   &   bezüglich\\
    bzw.    &   beziehungsweise\\
    et al.  &   et alii (und andere)\\
    etc.    &   et cetera (und so weiter)\\
    f., ff. &   folgende Seite(n)\\
    ggf.    &   gegebenenfalls\\
    Hrsg.   &   Herausgeber\\
    Mio.    &   Millionen\\
    No. &   number (Nummer)\\
    o.  &   oben\\
    s.  &   siehe\\
    S.  &   Seite(n)\\
    vgl.    &   vergleiche\\
    Vol.    &   Volume (Band)\\
    z.B.    &   zum Beispiel\\
\end{tabular}

Die in dieser Arbeit erwähnten Unternehmens-, Produkt oder
Markenbezeichnungen können Marken oder eingetragene Markenzeichen der
jeweiligen Eigentümer sein. Die Wiedergabe von Marken- und/oder
Warenzeichen in dieser Arbeit berechtigt nicht zu der Annahme, dass
diese als frei von Rechten Dritter zu betrachten seien. Alle erwähnten
Marken- und/oder Warenzeichen unterliegen uneingeschränkt den
länderspezifischen Schutzbestimmungen und den Besitzrechten der
jeweiligen eingetragenen Eigentümer.
